% Beamer-template voor de Universiteit van Amsterdam
% Gemaakt door Jolien Kerssens
% Gebaseerd op de TUD-template van Maarten Abbink

%\begin{Example}{Conclusie} en \end{Example}

\documentclass{beamer}
\usepackage[dutch]{babel}
\usepackage{calc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath, amsfonts, amssymb, amsthm, amsrefs}
\usepackage{enumerate}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}
\usepackage[absolute,overlay]{textpos}
\mode<presentation>{\usetheme{uva}}

\title[Titel 2]{Titel 1}
\institute[UvA]{University of Amsterdam}
\author{Jolien Kerssens}

\begin{document}

{
\usebackgroundtemplate{\includegraphics[width=\paperwidth,height=\paperheight]{images/background-titlepage.jpg}}%
\frame{\titlepage}
}

\begin{frame}{Inleiding}
 "When is $n^2$ a sum of $k$ squares?"--Todd G. Will
\begin{align*}
169&=5^2+12^2\\
&=3^2+4^2+12^2\\
&=1^2+2^2+8^2+10^2\\
&=1^2+2^2+2^2+4^2+12^2
\end{align*}
Wanneer is $n$ een som van 5 kwadraten?
\end{frame}

\begin{frame}{Pythagorese drietallen}
\begin{enumerate}[1.]
\item Zijn er oneindig veel Pythagorese drietallen?
\item En oneindig veel Pythagorese viertallen?
\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{align*}
x^2+y^2=&z^2\\
n^2(x^2+y^2)=&n^2z^2\\
n^2x^2+n^2y^2=&n^2z^2\\
(nx)^2+(ny)^2=&(nz)^2
\end{align*}
Hetzelfde bewijs voor een kwadraat als som van 3 kwadraten.
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.8]{PythagoreseDrietallen}\\
Pythagorese drietallen
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{enumerate}[1.]
\item Zijn er oneindig veel Pythagorese drietallen? $\rightarrow$ Bewezen
\item En oneindig veel Pythagorese viertallen? $\rightarrow$ Bewezen
\end{enumerate}
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.6]{PythagoreseViertallen}\\
Pythagorese viertallen
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Getallen als som van vijf kwadraten}
\begin{enumerate}[1.]
\item Zijn er voor alle $k \in \N$ maar eindig veel $n \in \N$ zodat $n$ op precies $k$ manieren als som van 5 kwadraten kan worden geschreven?
\item Stel dat (1) waar is, wat is dan, voor zekere $k$, de grootste $n$ die op precies $k$ manieren als som van 5 kwadraten kan worden geschreven?
\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.8]{NSomVijfKwadraten}\\
Aantal manieren waarop $n$ als som van vijf kwadraten kan worden geschreven.
Dit lijkt een ondergrens te hebben.
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{itemize}
\item Grootste $n$ vinden die op $k$ manieren als som van 5 kwadraten wordt geschreven.
\item Grootste $n$ onder bepaalde $M$ vinden die hieraan voldoet.
\item Mathematica $\rightarrow$ GuessLast[Max].
\item Vindt grootste $n$ voor alle k.
\item Ondergrens vinden en $M$ daaraan gelijk stellen $\leftarrow$ niet gelukt.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{enumerate}[1.]
\item Zijn er voor alle $k \in \N$ maar eindig veel $n \in \N$ zodat $n$ op precies $k$ manieren als som van 5 kwadraten kan worden geschreven? $\rightarrow$ Bewezen
\item Stel dat (1) waar is, wat is dan, voor zekere $k$, de grootste $n$ die op precies $k$ manieren als som van 5 kwadraten kan worden geschreven?$\rightarrow$ Niet Bewezen
\end{enumerate}
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.3]{KonijnenPlaatje}
\end{center}
\end{frame}

\end{document}
